[一定要睇] 中共港共下一個打壓對象：傳媒

我好想感謝運動一直以黎各位前線記者、新聞媒體同公眾人物無懼打壓、敢於發聲，始終與雞蛋企係一齊既氣概同勇氣。

依篇文我會引用阿圖塞既
「意識形態國家機器(Ideological State Apparatus)」
解釋接落黎或者已經係香港發生緊既事，黎帶出保護新聞自由、大眾傳媒既重要性。

國家機器分為兩種
1. 壓制式國家機器（軍隊、警察...）
2. 意識形態國家機器（傳媒、學校...）

咩係壓制式國家機器？簡單講就係國家既武力機關，例如警察、軍隊，香港政府唔能夠指揮解放軍，所以我地主要面對既係警察。而當政府利用警察黎對付市民，其實警察既所謂政治中立早就蕩然無存。加上香港唔係民選政府，政府冇代表性，面對越黎越大既民意壓力，而政府不願面對選舉改革令政府重新奪回認受性，警察只會繼續成為政權既工具。無論雨革定係最近一連串事件都引證到呢個事實，更多既包括不斷擴大緊既警權、執法者既態度，都顯示佢地儼然成為左港府打壓市民既機器。

當國家機器已經得到控制、權力不斷擴大，失去原本虛構既政治中立後，即係壓制式國家機器已經準備就緒，下一步當然係控制意識形態國家機器。例如大學校長立場越黎越親中，異見學者被踢走，敏感議題唔比研究等等，都證明左意識形態國家機器早就發動緊。

簡單講，意識形態國家機器其實就係學校、大眾傳媒甚至教會等等我地日常接觸到既機構或媒體。而政府對意識形態既控制一直發生緊。例如，政權、尤其是共產黨，好需要一個假想敵黎保持政權合法性（例如咩外國勢力、反對派、咩陰謀、有組織乜乜），但佢地從來拿唔出證據證明，因為所謂敵人其實咪係受打壓既市民。係民間，我地可以見到呢種簡單粗暴既方式其實係有市場，大家見到部份人真係會相信紅色傳媒論外國勢力滲入香港、暴徒搞亂香港、令香港形象盡失咁既報導。所以香港政府都開始識利用呢種方法，例如咩顏色革命、暴動、暴徒論，其實都係輸出緊意識形態，製造對立。

而今次運動，香港既非建制媒體發揮左好大既作用。我地知，中共、港共都肯定知，所以佢地一定會想盡辦法係接落黎既時間打壓新聞自由、非建制傳媒機構，或者籠絡中立傳媒，慢慢控制成個大眾傳媒。近來新聞已經提到中共認為修例失敗同紅色傳媒發揮唔到影響力有關，相信香港媒體會受到新一輪打壓。手法可以好簡單，冇錢，就唔能夠繼續運作，亦可以通過法律、行政黎懲罰唔聽話既傳媒。具體手段就未知，不過我地唔係冇嘢可以做到，所以我想提出，大家應該要：

1. 每個月預一筆錢，月供支持我地既傳媒
2. 比多啲鼓勵記者同敢發聲既人，保護佢地既安全
3. 唔好比任何機會政府修訂、修改影響新聞自由既法例，或者影響傳媒對大眾既資訊流通
4. 同路傳媒工作者積極參與同行既組織同活動，保持、擴大傳媒既聲音
5. 罷睇罷買紅色傳媒同佢地支持者既產品

篇幅所限我唔講咁多，我就課左立場同蘋果了，你地呢？

同意

推

一定要月捐

值得課既:
立場
蘋果
傳真社
HK FREE PRESS (外國人會睇)
香港民意研究所(鍾庭耀搞既)(外國傳媒/官員會睇民調做野)
星火
眾新聞

《一日爭取唔到真普選，我地永遠處於被動》

課爆

agger
要好好珍惜佢地
佢地都係手足

pish

推俾更多人睇

推
今年dse 希望可以讀傳媒 做記者 幫前線義士擋
希望大家可以一齊守住良心傳媒 唔好等記者們得返垃圾紅媒可以揀

立場蘋果港研都課咗

It is a full scale war, lets make resistance every corner in the city

加油呀 未來係屬於你地㗎唔好放棄

課完記得買報紙

香港仲有願意為理想挨窮嘅人只要大家齊心 我地可以創造到奇蹟架

重申7大訴求：
1. 撤回送中惡法
2. 撤回暴動定義
3. 撤銷對抗爭者控罪
4. 追究黑警暴行，成立獨立調查委員會
5. 落實真雙普選
6. 承諾不推行社會信用評分制度
7. 拆除所有監控燈柱

試著說監控燈柱, 不要說智慧燈柱

如果覺得1-6項野要做太煩
直接推到真雙普選就得 乜都唔駛煩 一次性

下一步應該點做

03年果時已經開始搞傳媒，大班/毓民都被封咪
但中共冇諗過互聯網發展得咁快姐

依個係長期目標 短期打壓好快殺到要小心

推呀

香討仆硬街

唔只立場同蘋果，now同有線都做得好好

仲用何偉途單新聞
打擊民主黨係2004年立法會選舉

sor 篇幅所限 我怕大家tldr 冇list

push

一、徹底撤回修例

二、收回暴動定義

三、撤銷對今為所有反送中抗爭者控罪

四、徹底追究警隊濫權情況

五、立即實行雙真普選
———————————
我無野講
我有權唔解鎖
我有權拍片紀錄 保障自己
我要搵律師
我要警誡紀錄 否則唔去錄影會面
我唔舒服要去醫院
我要毛毯

[多圖]俾例子大家睇下cctvb狗幾撚仆街

我好孤寒

但都課咗蘋果立場港研

打算每月都課供保險咁

已課立場，訂閱埋蘋果！幫家中兩老訂閱埋！

記者用鏡頭幫我地 而家啲狗連記者都打 我地有冇方法保護返啲記者

推!
大家課到幾多得幾多!
積少成多!

記者某程度就係合法中立既哨兵
請前線義士好好保護佢地

如果有咩要事(EG 黑警無差別攻擊
請盡量支援記者安全撤退

立埸真係要頂住!
起碼蘋果都叫做識美國官

P

已課立場蘋果

自己傳媒自己養

有個叫Truth media Hong Kong TMHK 和Socrec 都值得支持……

睇呀

反大灣區一國一制融合 !!!

由小處到大局，逃犯條例的真面目。

盧偉聰已鋪路，香港警隊將歸大灣區管！！！

香港點解會變軍政府？詳細解說

香港3年內引進「信用評分系統」(2018年開始計)

智慧(監控)燈柱關注 持續更新

港獨媒
本土新聞

想大家支持RTHK ，唔洗課嘅，但希望大家支持， 鏗鏘集、頭條新聞、議事論事、視點31、 年度大事回顧 等等都好好睇，有部份人系無偏頗報道，有部份系諷刺香港政府。

第一個打壓既咪連登
土共最叻秋後算帳

大大力推

連登死
意志不死

捐左！捐錢係好緊要 大家想像下 如果六月開始 冇左蘋果 冇左立場 會有幾大鑊

老實講食餐放題都幾舊 個個月捐真係基本
新聞有價

推呀唔記得多謝連登 sor

咪好似高登咁勁多5毛
當年2014睇住高登衰落

仲有,一郁親佢就拉隊遊行

歡迎入內討論

「長文慎入」勇武又好、和理非又好，自己香港自己救！

唔好懶 睇下啦

支持良心媒體
唔要紅媒

我冇嘢講

課金立場同蘋果了！

Pushhhh

Push

傳媒需要資金就講
就算係垃圾學生哥，我都會課！！

我無野講,

其實line新聞都唔差 好似冇人提過

唔明點解唔搞bk 香討呢啲香港主要forum，搞連登呢啲邊緣forum

免費係最貴，大家一定要支持剩餘報導實事ge媒體！

中共不嬲最唔妥傳媒

支持打壓 全面鎮壓
甚至先進到可以遠端遙控市民

終有日
外國傳媒唔比入境
全部親中媒體
你睇會點

月課咗畀立場，今晚番屋企課埋畀蘋果（呢排唔得閒掂部電腦啊屌）

要保護碩果僅存嘅良心媒體

Btw 借個靚位宣傳下，聽日10/7就係死線啦，大家幫手寫爆反DQ

[pink]緊急呼籲：最後三日向選委會提出反DQ區議會侯選人[/pink]

g持

打壓主要對象:連登討論區

每個月預一筆錢，月供支持我地既傳媒

RTHK究竟頂到幾耐

多謝香討好D
連登都係抄
叫返抄登好D

好擔心一定要守護rthk

仲打乜嘢壓呀 ,全部都紅色 全文指鹿為馬 ,寫埋啲打飛機文, 快啲執埋蘋果添呀

14/7 已獲不反對通知書

#1 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

太好啦有其他文研撚出山

我冇野講

邊部份打到飛機？睇悲劇都打到飛機？

立場值得更多支持

係連登啊

就算讀完書 唔做蘋果、立場(邊有咁多空缺)，去一啲紅媒做，希望你們都可以勿忘初心，堅守住傳媒中立性的立場。

香港冇埋第四權，就真係宣佈淪陷

打壓左好耐啦

推 a!!!!!

還有連登都要好好保護

係都bk香討高登先啦

打壓唔係一朝一夕，但今次肯定比中共認為打壓唔夠力

小弟想問下
啱啱課完, 但望完個條款個心離一離, 係咪真係要寫呢2條???

望住咁多位義士仆心仆命
做得呢個崗位 一定會負返起報導真相嘅責任

唔熟依方面 你真係好疑惑可以開新post問下

好文推薦

如果連一D幫我地發聲ga人我地都養唔到，邊個仲會企係我地果邊？

申利：月課立場

蘋果你快D cancel咗個3蚊plan佢啦扑街，係咪想餓死D記者

蘋果立場獨媒港研都課左

推推推

同意！課！！

長期置頂

課左蘋果 立場點課 平時信用卡都冇 真心唔識

仲可以點打壓
明明都全紅咁濟

要搞連登，首先要KO cloudfare